Tulli Jakob Perramets Koggokonna Kohto ette ja Kaebas et olla Mõisa rehhe jures Rehhe peksu läenud ja sealt ösi magganud.Kos ka Tõnnis Abramson ja Gusta Sepp temmaga ühhe maggama heitnud,sepeale olla need nimmetud mehhet üllestõusnud ja Kõrtsi jure läenud ja sealt taggasi tulles olla neid 7 tükki olnud,ja Rehhe sisse tulles olla Tõnnis Abramson kõege enne Rehte tulnud ja üttelnud et
tänna õhtu olli meil Palsamit jua nenda et võib iggast Kohhast välja joosta,weel üttelnud nimmetud Tõnnis Abramson et  tänna õhtu üks nahk  lähhab. Sepeale olla uksest sisse tulles Peter Tauks temma peale tulnud kus ta maas magganud,agga kui ta heält teinud olla jures ärra läenud: peale selle olla üks tõene tulnud ja temma peal akkanud sapastega tallama,siis hakkanud temma Kissendama,et Rehheliset aitke tapja käest ja võtke tuld ülles,enne kui se sündinud olla  Särki Käelusega kurku kinni käännud ja ülle Rehhe tedda  kunni helliga kasti ukse alla wiinud ja sealt temma pead rusikatega peksnud,ja seddamüda kui tulli ülles Rehhepappist sai wõetud olla se peksja 
uksest wälja läenud ja ümber rehhe teisest uksest sisse tulnud ja issi Küssinud mis nalli ehk suur lärm teil siin on. Weel olla Tõnnis Abramson üttelnud, sinna Gustav ollit wist se kes Jakobit peksis.1. Tunnistas Tõnnis Abramson,et ta olla kül Kusta Epri käest küssinud,ei aitand Gustaw et ta alles Kõrtsis tulla ja sest ühtegi ei tea. 2. Rehhepapp Jaan Soo tunnistas,kui Jakob olla appi Kissendanud ja akkanud tuld wõtma olla se Gustaw Eper Rehhe wärrawast sisse tulnud. 3.Tunnistas Mihkel Mäggi,et kui Jakob Perramets olla jalgadega tallanud.Siis se kisa peale olla Rehhepapp tulli üles wõtnud,siis olla temma näenud.Kui  Gustaw Eper olla Jakob     Perrametsa   kallalt wälja läenud ja teisest huksest ümbert sisse tulnud ja küssinud,mis lärm teil siin on.4. Tunnistas Peter Tauks ka .Kui Jakob Perramets  Kissa
peale tuld ülleswõetud,olla Gusta Eper uksest sisse tulnud ja jõudu antnud,küssites,mis teie nii palju lärmate. 5. Tunnistas Johann  Kurs,et kui rahwas Rehhe tulnud olla temma nimmetud Jakobi kõrwal magganud ja Kohhe olla Jakob akkanud kissentama,nüd tallawad silmad ärra ja äkkitse witud  kunni Rehhe ukseni,seepeale olla temma irmoka ühhe müri peale karganud kos ka Mihkel Mäggi ette olnud.
6.Tunnistas Gustaw Sepp,et temma olla kül Tõnnis Abramsoniga ühhes kõrtsis tulnud ja Jakobi  kissa kuulnud,agga kes tedda peksnud,ei tea temma.Jakob Perramets, nõudis, kus ta issi arwas et temmale 20 Korda lüia sanud,selle eest 1000 Rublad. Selle Jakob Perrametsa
kaebuse ja nõudmise peal Koggokonna Kohto poolt Kaebajale ütteltud,et Kui ta tahhab võib suremba Kohtu hole alla anda.
                                                                  Pea Kohtumees Maddis Waddi +++
                                                                          Kohtumees Märt     Piiri     +++
                                                                           Kohtumees Elias Kubja     +++
